大陸外交部發言人華春瑩 氣質出眾似關之琳

大陸中心／綜合報導
2012年11月18日

大陸外交部16日宣布，年僅42歲的華春瑩將出任新的外交部發言人、新聞司副司長，其上任後首次的例行記者會將於19日舉行。在首次亮相過後，大陸網友也紛紛盛讚華春瑩的氣質出眾，而且似乎跟港星關之琳有點神似。

據《新華社》報導，華春瑩在首次亮相時坦言，她深感自己責任重大，當前中國和世界的關係正處於一個深刻調整的時期，她將會增進中國和世界的相互了解，用信任和合作去積極努力，幫助大家準確、全面的了解中國的外交政策。

華春瑩1993年起加入大陸外交部，從事外交工作已有20年時間，曾在西歐司、駐新加坡大使館、駐歐盟使節團等單位任職，2010年升任歐洲司參贊，今年升為新聞司副司長。新聞司司長秦剛表示，華擁有豐富外交經驗、良好溝通能力，是出任新發言人最適合的人選。

大陸網友多給予華春瑩正面評價，認為其為歷任來最美麗的發言人，甚至還盛讚她神似香港氣質女星關之琳。

大陸外交部歷史上曾有4位女性發言人出任，過去的李金華、范慧娟、章啟月、姜瑜皆走幹練路線，但華春瑩一改外交部過往慣例，改走溫和親民路線；不過也有網友怕怕的表示，外交部每個發言人回答都一樣官腔，希望這回的華春瑩不是虛有其表的母老虎。

20201011 德國聯署仲未到大直路

原來做左8年了，佢係唔係得罪左人， 遲過佢入職的耿爽已經去左美國歎世界

收埋d 美金同美國大宅俾黨發現左